張潤衡辱警捱轟 政治明星夢碎

自由黨「政治素人」、八仙嶺山火生還者張潤衡（見圖），被指為參選來屆區議會鋪路，屢次高調辱警，乘亂撈取政治本錢，爆出「忘恩」醜聞，被網民抨擊插爆。「潛水」一日，張潤衡面對洶湧群情，加上《大公報》以頭版揭發其醜行，昨日終於「上水」，並稱被媒體重點招呼雲雲。惟其後他在所謂聲明中「鬼拍後尾枕」，親證自己與自由黨黨友並不咬弦，亦無人支持其代表自由黨參加區議會選舉，故其「政治明星春秋夢」，只能提前胎死腹中。

張潤衡早前在報章專欄連番冷血辱警言論，惹來極大抨擊，大批網民湧到其facebook留言，痛斥他「飲水不思源」，短短數小時便有逾600則留言及40次轉載。「你現在的偏執思維，最好不要再借助公眾的力量去支持你了。我覺得好反感，也覺得你應該飲水思源，不要忘恩負義。」「恕我直言，你充分展現了人性自私自利的一面。警察犧牲自己的利益救你一命，你當然理應感激。」

人緣差不獲自由黨支持

面對群情激憤，加上《大公報》以頭版揭發其醜行，張潤衡「潛水」一日後，終於不情不願「蒲頭」，在facebook再作狡辯。

他在留言中先「扮可憐」，指被媒體重點招呼。其後他卻「鬼拍後尾枕」，親證與自由黨友不咬弦，自爆「我加入自由黨接近十年了，因為小弟與自由黨的政治理念不太相近，故一直沒有積極地參加黨內活動，故只屬一名閒人」。

對於大公報揭發張潤衡在自由黨人緣差，故無黨友支持他參加區議會選舉一事，他亦沒有辯駁，僅稱不會參選區議會。而他不參選的原因竟是「唔信就去問下自由黨啦，答案多數係，佢都唔識我係邊個」。當中暗示他在無人支持下，其「政治明星春秋夢」，只能提前胎死腹中。

其後，他更匆匆以「今日好忙，未必能夠抽空回應留言，香港人要返工的」為藉口作結，拒絕再回應事件。事實上，張潤衡針對警察近月的執法做出辱警言論，而近月連串暴力衝擊事件，不斷阻礙香港人「返工搵食」，「香港人要返工的」此句精闢寫實之句，出自張潤衡之口實是莫大諷刺。

大公做乜唔直接叫佢縱火狂徒？

點辱狗法

邊區如果真係選到
見到個暴君生化人樣banner
卡碧衡

政治明星 笑撚死人咩

點玉法

即係有啲咩冷血辱警言論？

講還講 唔好貼樣

大公應該直接叫佢八仙嶺山火元凶
反正誹謗都唔會被人告架啦

同問

會唔會俾人燒咗佢

打火機消毒？

卡碧代言人

辱警？手足嚟架喎

你唔講 我都唔記得左呢件垃圾

咁就算？
大公玩文革未到家

真。火魔法師

「恕我直言，你充分展現了人性自私自利的一面。警察犧牲自己的利益救你一命，你當然理應感激。」

香港皇家警察

唔係中國香港警察

有冇link睇下佢點樣辱狗
真既以後唔笑佢

邊個咁得閑係呢道出大公新聞？
冇人想知

講還講

藍屍都屌狗，你撐藍屍

幾廿條人命想做政治明星

我哋叫黑白是良知
知道良知先係我哋反共最大原因同理由
卡碧衡呢啲人血始祖發死人財
隱瞞真相搏同情
真係無法當佢手足
同埋佢自由黨㗎

條友Facebook 仲要扮到人生鬥士咁
好撚嘔心
害死成班老師
但而家仲要成日去唔同學校/機構分享點樣捱過嚟
係內疚嘅就引咎切腹自殺啦

並稱被媒體重點招呼雲雲廿

花左半分鐘諗邊個係雲雲

會唔會有人有留當年個證據googledrive

自由黨

火魔第一人

卡碧衡

點解今次企錯邊？
佢呢種賤人有錢唔揾？

このキュベハン、見くびっては困る

呢條友真係唔該唔好再扮咩生命鬥士攞光環，無料扮四條，映衰晒其他默默耕耘的再生人士

Capcom真係應該請佢扮tyrant
Cg都慳返

卡碧衡仲有咩人會撐
紅黃藍都無人中意佢

支持大公報繼續批鬥忠誠垃圾

好mean
不過笑到我癡線 PIN

呢條仆街早幾年提起八仙嶺單野個面口幾關人撚事咁，仲想中個頭埋去
唔怪得啲食肆下下話自己係黃店就咁多人撐啦

大公

當年場火係佢燒嘅，事後仲食住呢個人血饅頭過世兼出名，呢個人渣我哋應恥與為伍

抵啦！
害死成班同學老師
佢最好呢世人都不得善終

我係你老竇

點計都係消防救人，
之前黑警亂行山害撚死個個都係消防

卡碧

👌🏻

呢條垃圾 兩邊都唔鍾意佢

屌你老母, 有交稅架
份工包救人架, 講幾 廿年好似欠班差佬咁

抵撚死啦卡碧衡。

聽講佢有親戚係手足真係火魔俾人告

當年高登翻案POST我都有追
(冇記錯成單係因為台灣八仙塵爆+卡碧衡衝出黎先有人提番)
好似有巴打搵左好多舊報紙同埋D紀錄睇
死因庭個度班大人(官, 消防, 法證, 校長) 最後係網開一面
知道D火出現係有人點(好似搵到埋煙頭?)
只係冇再追究邊個人點火導致

本土派被DQ之後 一路係一個一個咁比共產黨殺死
美國快D打死共產黨同斬首習近平

戒咗煙未

炎柱大哥

火魔 行得好前

條死煙鏟

係囉 睇緊都冇🙃

卡碧尼vs卡碧衡

幾個人都有食, 唔會搵到邊個食果支導致火山
or 可能多於一個煙頭都有機會
只可以話如果佢覺得自己絕對無辜嘅
係唔成立. 最多係 疑點利益歸佢

屌 真係好撚仆街

卡碧卡碧

キュベハン

又講呢啲廢話, 97之後換過曬啲人咩

笑死

Load咗幾秒

好樣左

第一代火魔手足

自由黨個名係咪違反國安法

得罪卡碧衡既下場

想知講呢啲嘅藍絲點報答差佬大恩大徳？

唔好講辭職，淨係退休都廿年咁多人

落地獄

救人多數係消防救

當年高登追擊卡碧衡咁勁都整佢唔死
俾大公撚幾撚就縮

犧牲咗咩利益？
出咗糧唔洗做嘢？
上山救佢落嚟嗰個係警察而唔係消防？

無論如何我都唔投比佢

當時啲post 好癲，查案咁
最後只係知道死者或在生嘅受到應有教訓，加上未成年，佢哋選擇唔再追究，但有佢哋班人嘅煙頭導致山火係幾乎肯定咁滯

八仙明星

最記得呢D剪報

樓上
人地卡碧衡賴數咁點
係死都唔撚認
明明係殺人兇手好似綠帽佳佳咁

成功爭取郊遊可以食卡碧

卡碧狂徒

成篇嘢都冇講

佢落地獄

表弟

嚇撚死細路咩

水煎包

「恕我直言，你充分展現了人性自私自利的一面。警察犧牲自己的利益救你一命，你當然理應感激。」

抵死 縱火犯張潤衡

當年八仙山火枝煙頭，真係條pk扔？

犯國安法未先

應該真係要咁樣印係個煙盒到

個黑色肺可能都唔夠呢張爛面山火圖震撼

我本來都唔知係佢燒死啲同學，係追返post先知條友燒死咁多人都唔認錯

呢條友真係好嘔心

大公：當初山火係警狗救你落山，警狗送你去醫院，警狗同你醫病，警狗救你一命，你竟然....

Pin呢個啦

主角同佢個朋友唔認，但現場好多其他同學目擊者認到係主角

估唔到衡哥要學杰哥扮黃呃飯食

狗咬狗

花生 花生！

殺人犯痕仔 政治明星？

高登追擊佢係幾時嘅事？2006？

點解

十年都有

主角嘅同學

水煎包事件
有佢同學上水爆佢出來食嗰隻煙係卡碧
卡碧尼改圖就係嗰個post開始

香港火魔宗師

有冇人cap

真相俾你搵到又點

佢兩個為咗告學校同教統局
梗係唔會認

但佢同學講嗰句說話有冇得FC 有冇再多一個人係指證認同佢嘅說法 如果唔係成件事都係懸案

唔係點會有光環，又有西屌

網典紀錄咗兩個同學上水指證
加埋剪報
都唔止一個人證

佢屌狗，跟住又屌抗爭阻人返工？

咁撚諷刺嘅

有本書係搵返佢d同學訪問
佢個老死對當日既描述，同卡碧衡自己寫果本書，內容係有出入
卡碧衡係聲稱自己遠離起火位置，但按佢老死既記述，卡碧衡應該係距離起火地點唔遠

你份工夠包堅做9個鐘，你係咪做足先

燃點卡碧飲啖酒，所有不快都遛走

當年高登結案好似係咁：

有生還者目擊有某倖存者攞過卡碧出嚟，但見唔到有食。另外都有生還者目擊有某倖存者食煙。

煙頭引起山火係無懸念，但係無得肯定真正元兇係邊個。可能一枝煙唔止一人食，無得確認誰是兇手。

不過記得曾經有生還者忍唔住，喺網上打長文聲討有倖存者用被害者名義招搖撞騙，之後就沉埋消失咗。

水煎包返去食卡碧啦

呢條根本就係仆街黎

佢幫手足寫求情信 🥺

死煙剷🙄

藍絲俾狗阻到都會屌狗架啦
總之唔好阻佢返工

我覺得大公係黃蓋苦肉計
想捧卡碧張做黃絲政治明星囉

隔幾年就會追擊佢一次
上次台灣粉塵爆 都追擊過佢仲爆左幾個post

張潤衡fb.俾藍絲圍攻

應該係呢篇文章傷害了popo 的心

張潤衡fb.俾藍絲圍攻

呢篇

無錯
但而家揸旗嗰班包括PK Tang都係RHKP
而新入職啲人就係由佢哋train出嚟

佢自己都有認有食煙 不過話個日就冇食

邊個信

721都夠膽講

唔怪得藍絲狂屌

張潤衡fb.俾藍絲圍攻

明明係卡碧衡條撚樣帶煙上山食
食完亂掉煙頭搞到大火燒死人

殺人放火金腰帶始祖？

樓主識做無貼圖

張潤衡##警察信得過嗎？

現在每天的下午四時，就是最讓人感到憤怒的時候，因為看那個警察的招待會，你能夠重複聽着警察如何厚顏無恥地說慌和用廢話來敷衍市民。忽然，你會因此而更認識香港警察，開始討厭他們，不再相信警察，更不會相信他們只是一群對政府推上前線的無辜打手

一單還一單
係呢件事上
佢起碼有基本良知

佢係咪已經成功說服咗自己「場火唔關自己事 佢都係受害者之一」?

張潤衡而家要做的
就係立即離開香港,移民到外國偏僻和沒有華人的地方居住,以後都唔好返黎

佢好似從來都無悔意
仲周圍講talk又出書
狂sell自己係生還者好有毅力好感恩個D

警察犧牲自己的利益救你一命，你當然理應感激。

舊時可能真係有啲咁高尚嘅警察，19年6月之後就成為全港最大黑社會集團

屌，點解我有畫面

冇得飛去台灣食水煎包唔緊要，食返支卡碧先啦

但佢係燒學校手足
同自己

咪咁仆街啦

人地已經改頭換面啦

仲想點？

果陣高登24小時追
睇返報紙真係9成以上機會係佢同另一個fd

費事大家以為佢係支聯會既人

「工聯會」

如果佢重用八仙嶺火燒連營之計去狗屋我會尊重佢

跟本全世界都知佢害死人，佢有幾個無姑既同學一樣燒到咁傷，都無走出黎搏同情。

當日個法官見佢後生，唔想佢背負一世罪孽之下生活，選擇唔指明佢害死人。

現實版殺人放火金腰帶（十大傑青），好似仲搞個咩燒傷康復會掠水

無撚恥到極點
係日本一早比人批鬥到死入棺材個日

工賊會

仆街 笑咗 要落地獄

到而家都未知場火係唔佢造成

屌那媽笑到停唔到

笑乜
capcom出新作完全唔洗宣傳

好在我有受傷咋

對死咗嘅人公平嗎！

明明救人既係消防醫護

殺人犯強姦犯點會救人

卡碧資料收集區

Lunch time

條友真係過氣😏 仲記得幾年前高登出post 討伐， 又中學同學又獨家料。 一日爆幾個post , 而家都先到第八頁😩so9sad

香港人係要有類似八仙嶺咁上下嘅山火先炒得返起啲post

條垃圾食咁多年人血饅頭仲未夠

去到邊個陣營都俾人屌，真係冇撚用

個樣咪燒左囉 仲燒？

點只個樣，手同個身都燒咗

卡碧張

火魔鼻祖

大公反對的，我們就支持

其實有冇證據

我不認識張潤衡，更加肯定無仇無怨、完全中立。

這宗不是高登吹水事件，也不是網絡欺凌事件。而是有人在網上舉報，引起高登及FB群組起哄，要為當年死傷者尋求一個公道說法。對於有人認為留言及指證者涉及「語言暴力」問題，那個並不影響分析。假如我們相信「不以人廢言」，只要所提出的是事實，不論加多什麼不堪入目的措詞，也並不影響信息的真確性。至於是否可靠？那必須要交由嚴謹的科學論證來確定，而不是憑證人的態度。

當年被活生生燒死的有五個人，包括兩名教師和三名隨團學生。另外有多名傷者受到不同程度的燒傷，慘被傷殘及毁容，一直過着痛苦的日子；事件也牽涉多個家庭，多年以來一直默默承受不為人道的難堪。假如事件真的另有冤情，總不能馬虎了事。

至於是否會有人受到「不必要的傷害」，這點不在我的考慮當中。因為我相信，事實不能因為個別人士的個人感受而被扭曲隱瞞。在英國習慣法的法理傳統當中，「受害人」是有權、亦有責任出來作證的。至於如此嚴重的案情多年來被刻意低調處理，本身已是一件涉及重大社會公義的事件，一日未能水落石出，豈容隨意抹殺禁聲？

由於大量資訊是最近才出現，包括被指「惡意留言」嘅FB留言，而【輔仁媒體】的特稿「八仙嶺之殤–災難回顧報告」也只是在2015年7月6日才刊出。當中非常有系統地具列大量資料，包括「死因庭報告」等。可以說，至此才有足夠資料可以作出初步評估。

按在死因聆訊當時，由於張潤衡一直留院，並無出庭作證。因此張潤衡當時、直至今日，都沒有為自己澄清過當時發生了什麼事。

我以下按刑事偵緝的「排除法」，讓大家客觀地重組案情。大家如有指正及補充，可以有助澄清事實的話，無任歡迎。

案發具體時間是1996年2月10日星期六。地點是八仙嶺相思林往上一片小平原。上風方位為馬騮崖。按抄錄「死因裁判官」有關「山火起因」部份的原文：山火熄滅後，政府化驗所科學鑒證專家張國強先生到達災場進行詳細調查。確定起火地點，就是該片小平原。

而第一步被排除的，是自然起火的可能性。

按該報告所指：火災發生後一連數天警方都在現場仔細搜索，可是並無發現水瓶玻璃碎片一類可以使陽光聚焦起火的物品。專家證人張先生的證供已否定了任何引致這場火災的「非人為」因素。根據證供，裁判官確定這次山火的起因必屬人為。

在起火原因確定是「人為」之後，裁判官繼而研究到底是誰人引起火頭。而按現場證人指出：三至四名學生在小平原上休息時吸煙。因而裁判官確定，在排除自然因素之後，證人口供與現場調查結果脗合：起火原因「若不是香煙便是打火機」。

雖然不能確定「到底那些吸煙的學生中誰人生火或拋棄未弄熄的煙蒂」，但由始至終，不論多少人吸煙，現場唯一的「火種」來源，其實就是「一部打火機」。香煙沒有打火機點火，難道會是鑽木取火乎？

至於這部唯一有人提及的打火機，只有一個人帶在身上，那就是學生張潤衡。而張亦被指出，事發當天出發上山之前，在大埔墟火車站內，曾拿出打火機並且吸煙。「生火工具」在張的身上。而其他所有學生，均未有人被指身上帶有打火機。而事後張的父母也被引述，指出張潤衡當日身上有打火機，但「解釋」為：祗不過在祖父家中取了打火機和香煙。而這一段解釋，只有張潤衡的父母提出，也沒有任何其他人提及現場有其他打火機。至於這個說法也甚有古怪，因為張潤衡其實自己承認當日有買煙，只不過忘了是什麼牌子。

至於先前裁判官所指「三至四名學生在小平原上休息時吸煙….不能確定那些吸煙的學生中誰人生火或拋棄未弄熄的煙蒂」，但這點，由張潤衡自己的證供可以將可能性進一步收窄。

張潤衡自稱：當日和同學李雋文「自成一角自顧自的輕聲講縱聲笑」。因此火頭如非在其他學生身邊，那麼剩下來的火頭來源，就只有張潤衡和李雋文兩個所身處的位置。而現場證人的口供也是這樣描述：一個身穿藍白間條衫同學蹲下，其後附近位置著火。當日身穿藍白間條衫的，就只有張潤衡一個人。

除非其他學生有意將煙頭拋向張和李二人身邊，否則這個火頭來源，除張以外、就只有李雋文一人。既然其他學生沒有向他們拋擲煙頭，這點就更加肯定。

至於能否再將範圍收窄排除當中一人？這點就不太容易，因為「證人不肯說明」。例如講到最到肉的位置時，張潤衡接受訪問時是這樣講的：事後身邊的同學及家人都曾懷疑他是元兇，但一直獲另一目擊者李雋文為他解釋：「當時爸爸打我一巴，點解要咁做，好驚，質疑係咪我，但李雋文都幫我解釋咗。」

這個所謂「解釋」是語焉不詳。是否李雋文的解釋可以令到張潤衡的父親對他「完全不再質疑」？假如這個解釋是如此完整，那麼請問李雋文有沒有公開講過？而整件案之中，最直接的人證，就是李雋文。要是他不肯講，真相就永遠不會有人知道。至於他向張潤衡父親「解釋」了什麼，也沒有其他人知道。到底這段對話有沒有發生過，實在確定不到。

我之所以說是「縱火」而不是「山火」，這就要看完最後這一點「排除法」的推論了：山火是中性的，只是指一個山著了火。沒有講這個火從何來。縱火是人為點火，而且「不是意外」。假如在一個應該生火的地方生火，但火頭不受控制，這可以稱為意外或者疏忽。不過在一個風高物燥、雜草橫生的郊野山坡上，假如仍要點火，這個不能稱為「意外」了吧？

再假如將道德底線退到天崖海角：有人刻意點火吸煙，繼而沒頭沒腦的將煙蒂掉失，還可以極其勉強地稱為「意外」，這是跟拿一枝上了彈的手槍指着腦袋玩「俄羅斯輪盤」一樣的「意外」吧.….不過，張潤衡一直堅持：他在山上沒有吸煙。這點就連「意外」也排除掉了。

李雋文身上沒有打火機吧？因此李雋文沒有可能「點火」。

李雋文有沒有吸煙呢？好像也沒有吧。否則他早就變成自認是引起意外的元兇。

至於打火機自行著火這一點，也早就排除掉了：專家證人指現場並無留下打火機。因此打火機是被帶走了。事後醫院將衣物和隨身物品交還家屬，張的父母對於「身上有打火機」一事也確定了：起火之後，打火機一直是被張留在身上。試想想：一部「意外失火的打火機」，會不會乖乖留在主人身上？

而一般人的慣性思維，都是「認定」打火機一定是用來點煙的。不過，按張潤衡自己的解釋，他當時沒有吸煙，因此「排除」了「張潤衡身上的打火機用來點煙」這一個可能性。

將所有不可能的事情排除之後，剩下來的，只有這個推論：

火，是有人點起的。起火地點就在張潤衡和李雋文身處位置。當時沒有人向他兩人放火或掉煙頭。打火機一直在張潤衡身上；打火機沒有失火，而打火機沒有用來點煙。

剩下來的，有請李雋文或者張潤衡自己清楚解釋好了。

其他人如有任何進一步信息可供拆解，無任歡迎。

如果卡碧身無屎，淨係講句無做已經得啦
佢仲有面扮生命鬥士嗰下好嘢

卡碧衡做卡碧代言人

同暴君一樣燒完都無事好地獄

總之佢認左有行山食煙，到底係咪佢果支煙點著火根本唔重要。成班得12人，姑且當哂全部食煙都有份縱火告都唔過份。